# Партнерский API

Okerr имеет API для компаний-партнеров (таких как хостинг-провайдеры), служащий для более удобной интеграции.

Для получения доступа к партнерскому API необходимо получить партрерский логин и пароль. 

При обращении к API необходимо указывать логин и пароль через механизм HTTP AUTHORIZATION.

API позволяет создавать пользователей в okerr, получать по ним данные, обеспечивать беспарольный вход пользователей в okerr (single-sign on, через службу аутентификации провайдера по протоколу [OAUTH2](https://oauth.net/2/) (RFC 6749), а так же повышать привилегии пользователя в okerr.

Все функции работы с пользователями работают только с пользователями, которые "принадлежат" этому партнеру.

Определенные функции могут быть включены или отключены (например, REVOKE не должен требоваться партнеру). Если вы получаете сообщение об ошибке - сообщите нам.

## Функции API

### CHECK
CHECK выдает сводные данные о пользователе в формате JSON.

Для обращения необходимо указать уникальный ID пользователя на системе партнера (например, номер его договора. В примере ниже, id пользователя - "1").

Выдается email пользователя, а так же для всех проектов выдается textid проекта, его имя, общая сводка по индикаторам (количество индикаторов в каждом состоянии), а так же список индикаторов в состоянии ERR.

~~~~
$ curl -u partner_name:partner_pass https://cp.okerr.com/api/partner/check/1 
{
    "email": "okerrdemo@maildrop.cc",
    "membership": [
        {
            "exp": "20180121",
            "exp_unixtime": 1516535355,
            "group": "perk:qindicator:1h:10"
        },
        {
            "exp": "20180121",
            "exp_unixtime": 1516536353,
            "group": "Cursa"
        }
    ],
    "projects": [
        {
            "err": [
                "antispam:ngs.ru:sorbs",
                "ping:BAD"
            ],
            "name": "okerr demo project",
            "sum": {
                "ERR": 2,
                "OK": 32
            },
            "textid": "okerrdemo"
        }
    ],
    "server": "https://charlie.okerr.com/"
}
~~~~
    
### CREATE

CREATE создает пользователя в okerr. Используется HTTP метод POST, необходимо передать параметры:

- email - верифицированный адрес электронной почты пользователя
- partner_id - уникальный id пользователя у партнера (номер договора). 
- template - шаблон для первоначальной преднастройки индикаторов (например, для первоначального наблюдения за сервером)

Будет создан пользователь и на выходе метод CREATE выдаст первоначальный пароль пользователя, который нужно будет передать ему.

~~~~
$ curl -u partner_login:partner_pass -d 'email=aaa@bbb.com&partner_id=2&template=minimal' https://cp.okerr.com/api/partner/create
V48bUMsPAP
~~~~

### GRANT

GRANT дает указанный уровень (тарифный план) пользователю на 31 день (от сегодняшнего дня). Рекомендуется выполнять ежедневно. Например, в ситуации, когда клиент провайдера оплатил дополнительные услуги мониторинга или перешел на более высокий тарифный план, предусматривающий более высокий уровень мониторинга.

~~~~
$ curl -u partner_login:partner_pass -d 'group=Diadem&partner_id=1' https://cp.okerr.com/api/partner/grant
Granted Diadem to user test:1

$ curl -u partner_login:partner_pass https://cp.okerr.com/api/partner/grant -d 'group=perk:qindicator:1h:10&new=1&partner_id=1'
Granted perk:qindicator:1h:10 to user test:1
~~~~

Если дополнительно указывается параметр `new=1`, то указанная группа добавляется, даже если она есть. (Это нужно для доп. услуг, каждая из которых может подключаться несколько раз). Если же `new=0` или не указано вообще, тогда в случае, если пользователь уже подключен к этой группе, срок действия продлевается еще на 30 дней.

В случае, если пользователь перестает оплачивать дополнительную услугу или уходит от провайдера, уровень доступа прекратится по истечении 30 дней от последнего гранта.

### REVOKE
REVOKE отключает пользователя от указанной группы.
Для выполнения требуется указывать параметр `exp`, в формате YYYYMMDD, как он выдается фукцией CHECK.

~~~
$ curl -u partner_login:partner_pass https://cp.okerr.com/api/partner/revoke -d 'group=perk:qindicator:1h:10&partner_id=1&exp=20180121'
Revoked perk:qindicator:1h:10 from user test:1
~~~


## Технология единого входа (Single Sign-On, OAUTH2)

Партнер может обеспечить у себя поддержку авторизации по протоколу OAUTH2 в минимальном виде, с предоставлением данных о email адресе пользователя. Это позволит сделать "беспарольный" переход из контрольной панели провайдера в okerr.

Пример этого, можно увидеть в [демонстрационной контрольной панели провайдера](https://demoisp.herokuapp.com/). Исходный код проекта можно скачать с гитхаб: [https://github.com/yaroslaff/demoisp](https://github.com/yaroslaff/demoisp). 

В случае, если нужна помощь, разработчики okerr могут помочь с настройкой OAUTH2 сервера и интеграции с okerr.





